<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>NAP on transportportal.no</title>
    <link>https://vegvesen.github.io/nap-help/no/</link>
    <description>Recent content in NAP on transportportal.no</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no</language>
    
	<atom:link href="https://vegvesen.github.io/nap-help/no/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>GDPR og personvern</title>
      <link>https://vegvesen.github.io/nap-help/no/write/gdpr/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:53:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://vegvesen.github.io/nap-help/no/write/gdpr/</guid>
      <description>Alle datasettene som portalen lenker til skal være i samsvar med General Data Protection Regulations (GDPR). Ingen personopplysninger skal kunne trekkes ut fra datasettene.
For mer informasjon mht GDPR se https://www.datatilsynet.no/regelverk-og-verktoy/lover-og-regler/
Sist oppdatert: 5. November 2019</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Samsvarserklæring</title>
      <link>https://vegvesen.github.io/nap-help/no/write/conform/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 07:48:42 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://vegvesen.github.io/nap-help/no/write/conform/</guid>
      <description>Alle dataeiere og tjenestetilbydere som eksponerer sine tjenester gjennom portalen, må følge EU-forordningenes krav med hensyn til samsvarserklæring. I dette ligger det at tjenestetilbydere eller dataeieren må fylle ut et skjema som sendes til tilsynsmyndighetene - dvs. Vegtilsynet for forordning 962/2015 og 886/2013 og til Jernbanedirektoratet for forordning 1926/2017.
Unnlatelse av å levere samsvarserklæringer eller unnlate å følge forordningens retningslinjer kan medføre reaksjoner.
Last ned skjema for Samsvarserklæring: https://www.bison-fute.gouv.fr/IMG/pdf/Declaration_de_conformite_action_c_EN.pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roller og ansvar</title>
      <link>https://vegvesen.github.io/nap-help/no/gen/roles/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 11:54:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://vegvesen.github.io/nap-help/no/gen/roles/</guid>
      <description>Statens vegvesen Statens vegvesen har nasjonalt mandat som forvalter av tilgangspunktet, og har ansvar for realisering, bruk og forvalting av løsningen. Statens vegvesen har dessuten ansvar for support og andre spørsmål knyttet til portalen, herunder hva slags datasett som hører hjemme i portalen. Se kontaktinformasjon nederst på alle hjelpesidene.
Entur Entur har mandat til å koordinere, bearbeide og sy sammen reisedata fra alle kollektivselskap i landet, slik at alle reisende kan få tilgang til hele landets kollektivtilbud på en enhetlig og standardisert måte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ITS direktiv og forordninger</title>
      <link>https://vegvesen.github.io/nap-help/no/gen/its/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 10:34:05 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://vegvesen.github.io/nap-help/no/gen/its/</guid>
      <description>Det er et gammelt såkalt «rådsdirektiv» 2010/40/EU innenfor EU-parlamentets ITS-paraply som pålegger medlemsstater å etablere et nasjonalt tilgangspunkt samt å sørge for at trafikk- og transportrelaterte data og tjenester gjøres tilgjengelig gjennom tilgangspunktet. Formålet er å oppnå sammenhengende og interoperable ITS-tjenester i Europa innenfor vegtransport, og i grenseflatene mot andre transportformer.
Norge omfattes også av direktivet gjennom de forpliktelsene som ligger i EØS-avtalen. Direktivet er senere etterfulgt av mer detaljerte og rettskraftige forordninger:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informasjon om portalen</title>
      <link>https://vegvesen.github.io/nap-help/no/gen/about/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 10:21:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://vegvesen.github.io/nap-help/no/gen/about/</guid>
      <description>Transportportal.noer det nasjonale tilgangspunktet for data om veg- og transport i Norge. Portalen er opprettet for å gi tilgang til alle veg-, transport- og mobilitetsdata fra samme sted.
I portalen kan du søke opp datasett både på norsk og engelsk og få nok informasjon om datasettet til å forstå hva det dekker. Datasettene skal være tilgjengelige på standardiserte og spesifiserte dataformater i tråd med ITS-direktiv 2010/40/EU med underliggende forordninger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hva finnes av data?</title>
      <link>https://vegvesen.github.io/nap-help/no/read/data/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 12:04:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://vegvesen.github.io/nap-help/no/read/data/</guid>
      <description>Portalen inneholder hovedsakelig datasett og tjenester som omfattes av ITS-direktivets forordninger.
Nevn noen eksempler
 Trafikkinfo Ruteinfo &amp;hellip;.  (bilde)
For utfyllende informasjon, se ( link til ITS direktivet )</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hvor finner jeg data?</title>
      <link>https://vegvesen.github.io/nap-help/no/read/what/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 12:23:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://vegvesen.github.io/nap-help/no/read/what/</guid>
      <description>Datasettene finner du i portalens datakatalog (link her). Portalen inneholder kun metadata om datasettet, dvs. data som beskriver datasettet og hvordan få tilgang. Datakildene er oftest plassert et annet sted, og metadataene inneholder linker til disse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Legge inn data</title>
      <link>https://vegvesen.github.io/nap-help/no/write/add-data/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2019 06:49:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://vegvesen.github.io/nap-help/no/write/add-data/</guid>
      <description>Tilgangspunktet inneholder ikke selve datasettene og tjenestene som skal tilgjengeliggjøres, men kun metadata for disse. Som en del av metadataene vil man finne linker til de underliggende tjenestene og datasettene. Innlegging av metadata kan skje på to måter:
 Via automatisk høsting av metadata fra egen organisasjonsportal
 Dette passer for organisasjoner som allerede har en dataportal som lister deres åpne tjenester og datasett. Det må påregnes noe integrasjonsarbeide for at tilgangspunktet i Brønnøysundregistrene skal kunne høste slike data automatisk.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>