<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nasjonalt tilgangspunkt for transport- og trafikkdata</title>
    <link>https://skibohemen.github.io/nap-help/no/gen/</link>
    <description>Recent content on Nasjonalt tilgangspunkt for transport- og trafikkdata</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no</language>
    
	<atom:link href="https://skibohemen.github.io/nap-help/no/gen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Roller og ansvar</title>
      <link>https://skibohemen.github.io/nap-help/no/gen/roles/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 11:54:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://skibohemen.github.io/nap-help/no/gen/roles/</guid>
      <description>Statens vegvesen Statens vegvesen har nasjonalt mandat som forvalter av tilgangspunktet, og har ansvar for realisering, bruk og forvalting av løsningen. Statens vegvesen har dessuten ansvar for support og andre spørsmål knyttet til portalen. Se kontaktinformasjon i bunn av hver hjelpeside.
Vegtilsynet Vegtilsynet har oppgaven som nasjonal tilsynsmyndighet for ITS direktivets forordninger b og c. Det er vegtilsynet som foretar stikkprøvekontroller av alle dataleverandører og tjenestetilbydere for forordningene b og c, og påser at de følger forordningens regler for dokumentasjon og kvalitet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ITS direktiv og forordninger</title>
      <link>https://skibohemen.github.io/nap-help/no/gen/its/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 10:34:05 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://skibohemen.github.io/nap-help/no/gen/its/</guid>
      <description>Det er et gammelt såkalt «rådsdirektiv» (2010/40/EU) innenfor EU-parlamentets ITS-paraply som pålegger medlemsstater å etablere et nasjonalt tilgangspunkt samt å sørge for at trafikk- og transportrelaterte data og tjenester gjøres tilgjengelig gjennom tilgangspunktet. Norge omfattes også av direktivet gjennom de forpliktelsene som ligger i EØS-avtalen. Direktivet er senere etterfulgt av mer detaljerte og rettskraftige forordninger:
 Forordning 885 / 2013 - oversikt over p-plasser for langtransport Forordning 886 / 2013 - tilgjengeliggjøring av sikkerhetsrelatert informasjon Forordning 962 / 2015 - tilgjengeliggjøring av sanntids informasjon Forordning 1926 / 2017 - multimodale reiseinformasjonstjenester  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informasjon om NAP</title>
      <link>https://skibohemen.github.io/nap-help/no/gen/about/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 10:21:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://skibohemen.github.io/nap-help/no/gen/about/</guid>
      <description>Denne portalen inneholder pekere til datasett og tjenester som dreier seg om transport, trafikk og vegnettet i Norge. Eksempler kan være informasjon om vegnett, vegobjekter, stengninger, hendelser, trafikkmengde, reisetider, kollektivruter, reiseplaner, vær og føreforhold på vegene.
Portalen er et nasjonalt tilgangspunkt for trafikk og transportdata i henhold til EU-parlamentets direktiv 2010/40/EU – ITS-direktivet med underliggende forordninger. Disse er inntatt i den norske ITS-loven. Alle land innenfor EU/EØS skal opprette et slikt tilgangspunkt for å støtte utvikling av sammenhengende informasjonstjenester i Europa.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>