<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>transportportal.no</title>
    <link>https://vegvesen.github.io/nap-help/no/gen/</link>
    <description>Recent content on transportportal.no</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no</language>
    
	<atom:link href="https://vegvesen.github.io/nap-help/no/gen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Roller og ansvar</title>
      <link>https://vegvesen.github.io/nap-help/no/gen/roles/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 11:54:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://vegvesen.github.io/nap-help/no/gen/roles/</guid>
      <description>Statens vegvesen Statens vegvesen har nasjonalt mandat som forvalter av tilgangspunktet, og har ansvar for realisering, bruk og forvalting av løsningen. Statens vegvesen har dessuten ansvar for support og andre spørsmål knyttet til portalen, herunder hva slags datasett som hører hjemme i portalen. Se kontaktinformasjon nederst på alle hjelpesidene.
Entur Entur har mandat til å koordinere, bearbeide og sy sammen reisedata fra alle kollektivselskap i landet, slik at alle reisende kan få tilgang til hele landets kollektivtilbud på en enhetlig og standardisert måte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ITS direktiv og forordninger</title>
      <link>https://vegvesen.github.io/nap-help/no/gen/its/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 10:34:05 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://vegvesen.github.io/nap-help/no/gen/its/</guid>
      <description>Det er et gammelt såkalt «rådsdirektiv» 2010/40/EU innenfor EU-parlamentets ITS-paraply som pålegger medlemsstater å etablere et nasjonalt tilgangspunkt samt å sørge for at trafikk- og transportrelaterte data og tjenester gjøres tilgjengelig gjennom tilgangspunktet. Formålet er å oppnå sammenhengende og interoperable ITS-tjenester i Europa innenfor vegtransport, og i grenseflatene mot andre transportformer.
Norge omfattes også av direktivet gjennom de forpliktelsene som ligger i EØS-avtalen. Direktivet er senere etterfulgt av mer detaljerte og rettskraftige forordninger:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informasjon om portalen</title>
      <link>https://vegvesen.github.io/nap-help/no/gen/about/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 10:21:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://vegvesen.github.io/nap-help/no/gen/about/</guid>
      <description>Transportportal.noer det nasjonale tilgangspunktet for data om veg- og transport i Norge. Portalen er opprettet for å gi tilgang til alle veg-, transport- og mobilitetsdata fra samme sted.
I portalen kan du søke opp datasett både på norsk og engelsk og få nok informasjon om datasettet til å forstå hva det dekker. Datasettene skal være tilgjengelige på standardiserte og spesifiserte dataformater i tråd med ITS-direktiv 2010/40/EU med underliggende forordninger.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>