<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Norwegian National Access Point</title>
    <link>https://skibohemen.github.io/nap-help/en/</link>
    <description>Recent content on Norwegian National Access Point</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Jul 2019 06:49:25 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://skibohemen.github.io/nap-help/en/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Roles and Responsibility</title>
      <link>https://skibohemen.github.io/nap-help/en/gen/roles/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 11:54:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://skibohemen.github.io/nap-help/en/gen/roles/</guid>
      <description>This text will be translated.
Statens vegvesen Statens vegvesen har nasjonalt mandat som forvalter av tilgangspunktet, og har ansvar for realisering, bruk og forvalting av løsningen. Statens vegvesen har dessuten ansvar for support og andre spørsmål knyttet til portalen. Se kontaktinformasjon i bunn av hver hjelpeside.
Vegtilsynet Vegtilsynet har oppgaven som nasjonal tilsynsmyndighet for ITS direktivets forordninger b og c. Det er vegtilsynet som foretar stikkprøvekontroller av alle dataleverandører og tjenestetilbydere for forordningene b og c, og påser at de følger forordningens regler for dokumentasjon og kvalitet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ITS directives and regulations</title>
      <link>https://skibohemen.github.io/nap-help/en/gen/its/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 10:34:05 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://skibohemen.github.io/nap-help/en/gen/its/</guid>
      <description>Text (and links) will be translated.
Det er et gammelt såkalt «rådsdirektiv» (2010/40/EU) innenfor EU-parlamentets ITS-paraply som pålegger medlemsstater å etablere et nasjonalt tilgangspunkt samt å sørge for at trafikk- og transportrelaterte data og tjenester gjøres tilgjengelig gjennom tilgangspunktet. Norge omfattes også av direktivet gjennom de forpliktelsene som ligger i EØS-avtalen. Direktivet er senere etterfulgt av mer detaljerte og rettskraftige forordninger:
 Forordning 885 / 2013 - oversikt over p-plasser for langtransport Forordning 886 / 2013 - tilgjengeliggjøring av sikkerhetsrelatert informasjon Forordning 962 / 2015 - tilgjengeliggjøring av sanntids informasjon Forordning 1926 / 2017 - multimodale reiseinformasjonstjenester  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data in NAP</title>
      <link>https://skibohemen.github.io/nap-help/en/read/data/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 12:04:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://skibohemen.github.io/nap-help/en/read/data/</guid>
      <description>SKal oversettes.
Transportportal.no beskriver hovedsakelig datatyper som er spesifisert i ITS-direktivets forordninger. Hvilke datatyper som hører til er beskrevet i lenkene under. Det kan komme utvidelser av disse kravene etter hvert. Statens vegvesen kan kontaktes for å vurdere om et datasett hører til under transportportal.no eller ikke.
Det er tre forordninger som i dag stiller krav om tilgjengeliggjøring av data og til et nasjonalt tilgangspunkt med metadata.
«Sikkerhetsrelatert trafikkinformasjon» (Forordning 886&amp;frasl;2013), Dette er data som informerer om potensielle farer, f.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DCAT</title>
      <link>https://skibohemen.github.io/nap-help/en/write/dcat/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2019 10:05:36 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://skibohemen.github.io/nap-help/en/write/dcat/</guid>
      <description>Engelsk
Metadata legges inn på NAP ihht. DCAT standarden, med norske tillegg DCAT-NO.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Add data to NAP</title>
      <link>https://skibohemen.github.io/nap-help/en/write/add-data/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 06:49:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://skibohemen.github.io/nap-help/en/write/add-data/</guid>
      <description>Engelsk
NAP inneholder ikke selve datasettene som skal tilgjengeliggjøres, men kun metadata for disse. Innlegging av metadata kan skje på to måter:
 via automatisk høsting av metadata fra egen portal via direkte innlegging av metadata via webskjema  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NAP content</title>
      <link>https://skibohemen.github.io/nap-help/en/read/what/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2019 12:23:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://skibohemen.github.io/nap-help/en/read/what/</guid>
      <description>Engelsk
Portalen inneholder kun metadata om datasettet, dvs. data som beskriver datasettet og hvordan få tilgang. Datakildene er oftest plassert hos hver enkelt dataeier, og metadataene inneholder linker til disse.
Datasett knyttet til portalen skal fortrinnsvis være åpne. Dersom det foreligger betalingsbetingelser eller andre bruksvilkår, håndteres avtaler og fakturering av dataeier.
Alle datasett som knyttes opp mot portalen må dessuten være i samsvar med General Data Protection Regulations (GDPR). Ingen personopplysninger skal kunne trekkes ut fra datasettene.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Information about NAP</title>
      <link>https://skibohemen.github.io/nap-help/en/gen/about/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 10:21:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://skibohemen.github.io/nap-help/en/gen/about/</guid>
      <description>This page is supposed to be in English.
Denne portalen inneholder linker til datasett og tjenester knyttet til transport, trafikk og vegnettet i Norge. Eksempler kan være informasjon om vegnett, vegobjekter, stengninger, hendelser, trafikkmengde, reisetider, billetter og rutetider, reiseplaner, vær og føreforhold på vegene.
Portalen er et nasjonalt tilgangspunkt for trafikk og transportdata i henhold til EU-parlamentets direktiv 2010/40/EU – ITS-direktivet med underliggende forordninger.
Både offentlige og private virksomheter er forventet å bidra med datasett til portalen, og dette vil kunne være virksomheter som er vegeiere, opererer transport- og mobilitetstjenester såvel som formidlere av trafikkinformasjon.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>